今時今日香港仲有一大堆10K頭既文員工..

其實都係無意中知道身邊同事收緊咩價
有幾個做左8-10年, 人工都係12-13K, 冇升過職, 都仲係CLERK
升左senior clerk 都唔係好好多, 轉個老屎忽名加幾百
最誇張係有個做左15年既SR CLERK (50歲到), 人工仲未去到15K
講真今時今日一個非專科大學生出黎都搵緊14-15K啦
你50歲人, 過去30年做左D咩黎? 事業好似停滯左, 連一個冇工作經濟既FG都比唔上?
香港整體人工根本冇進步過
十年前請個文員都8,9千啦, 十年後又係..

其實最想講都係同TEAM 同事, 好似做左5-6年, 文員 人工11K
其他人同我講佢入黎果時收緊最低工資 28蚊到
每年加200-300, 計返5,6年係呢個價

但我想講, 同年入職既文員是旦一個都12-13K
做左6年反而仲低過新入職, 唉

唔係點解咁多人連CA都搶住做

做10年穩24k

50歲有幾層樓收緊租，咁博做咩?
一係住緊公屋，唔過入息又輕輕鬆鬆

可能人地一早買左Bitcoin

個個連登仔5皮咩

每日返去齋坐睇咸片又話你聽咩
呢啲位你預每日真係做嘢一個鐘左右

港共就係運用呢啲方法製造港豬

我係其中一個
生活如常咁啦

佢地仲要忙到死，人工太低要靠OT 先有20k 左右我做過一星期船務文員，發誓永遠都唔會再做呢D工，結果去左政府做
由外判到N仔再到CA(已收offer)

樓主你太年輕了

呢啲文員老屎忽好多乜都唔識做，只係打份無壓力風流工過下日晨

好多本身個個都有幾層樓收緊租，或者日日炒股發左達

人生唔係淨係得份工，佢地果個年代買樓唔貴，好多人都有幾層樓喺手

有冇錢同港唔港豬有咩關係

學下樓上果d買幾層樓收租先啦

同意 我大佬1997 出嚟做係$7500跟住去到尾 13000-15000左右 大約2008

真, 而家入職都好似12K?
見啲同事成30歲人仲做文員逗緊15K人工
果啲都係大專生黎
每年所謂就得一個月
之後加你200-300就算

然後新入職果班是旦一個都高過你

以上係「大部分」港資公司寫照, 冇吹水
30歲做文員, 12K 一街都係
仲有唔好以為人工低老細請唔到人, 就算唔係呢個時勢
都大把人做, 而且愈黎愈多大學生肯做
一定請到人, 只係果個人未必長做

但係人地當年做文員都買到兩棟樓, 跟住樓換樓再轉手賺過千萬

入職13k 7年頂薪20k
本身仲每年會調整人工, 係依家打緊三次世界大戰先要凍薪

其實好多港資公司都只係請個齒輪返黎, 唔岩用就換, 但絕對唔會TRAIN你做「核心機件」
迎新日會同你講邊個邊個經理都係由CLERK做起
但實情係呢D位萬中無一, 同時9成DEPT HEAD都係空降
無他既, 要TRAIN一個經理/ AM要好長時間, TRAIN 你就走佢真係蝕到仆街
空降個經理, 就算佢唔做, 老細都只係蝕左錢
華人睇野好窄, 出手好緊, 樣樣計到盡, 唔似鬼佬真係想同你一齊成長
唔好以為自己會果個由文員做起既經理
呢啲例子萬中無一
除左要努力, 仲要本身醒目有做HEAD既料, 再加上又真係咁好彩比老細睇中肯TRAIN你, 如果唔係, 做文員做成世既人比比皆是

拎大學生比做乜
呢嘅post大學生唔會做
就係因為low skill先咁低

有時好佩服鬼佬既胸襟同埋眼光
佢地真係好有氣度, 識欣賞人, 最起碼唔會樣樣計到盡

就算TRAIN 完, 你唔做, 佢地都唔會黑口黑面好似蝕哂比你咁
講真, 出黎返工邊有話蝕唔蝕
我係到付出時間同你打工唔通又叫你賠返時間比我咩

唔否認真係有呢D人, 身邊啲文員師奶真係一早供斷樓每日6點準時走
但同時都有好多人朝9晚8返工, 冇OT錢, 收緊萬頭人工

唔係囉, 眼見個個每日做10粒

而家CA頂好似係pt10，24k

人地有幾球野收息倉又話比你知咩
現實係愈高人工愈做到你仆街

可能佢完全無讀證書

樓上樓下果D COMMENT 哂9氣啦

炒股賺到錢仲同你每日逼成粒鐘車返9點收6點? 收皮啦
連登講果D野笑下算, 咩撚野買樓收租做文員, 你都ON撚9點, 如果你份文員工係返10放4我就或者信有人真係返去R水吹
事實係個個返9收7(好彩既話) , 有錢我去馬會會所搵人吹水好過啦

再講, 香港老細個個計到盡, 份工返8個鐘但做野係1個鐘會拎一皮野出黎請人? 點解唔請PT?

賺過千萬仲返工?

巿場係咁 早兩日先同個外展經理傾計
十年前入公司12000左右 過左左兩年新人入職起點已經13000 之後老闆又唔加人工所以走人
上一年番來同職位起點已經18000
所以老屎忽唔走係唔會加好多人工

CA 入職14k（差幾百唔好計）
仲有船務公司返5日半出9500 請人又係你，globxxxxnk forwarder

我想架

見到你依句就知點解識到咁多呢啲質素嘅同事

唔係有呢班人點會個平均收入咁撚低

炒股係賺到錢，但前題你個本金要夠大

關咩事
核心同齒輪都係需要
大學生一啲要多啲knowledge同skills嘅工咪train你多啲
一班乜都唔識嘅咪做啲日日一樣嘅齒輪工作

外資咪一樣
你頂頭老細咪又係華人

消極知足撚：呢個時勢有工返已經好好

咁撚on 9 唔怪得咁多連登仔葡萄公務員

其實有啲工
係揾人笨一世
呢啲嘢讀書唔會教

唔好睇少啲文書阿姐同茶水阿姐

好多都幾層樓揸手 一堆股票收息

你估香港真係咁多人為錢返工咩 過下日晨 同貪有人可以傾偈

咩logic

可能佢住附近呢 中年7點就起身已經無野做

其實船務文員有咩做

眼見香港嘅藍人係夾錢做或成班組織咁做生意
嘅
夾硬都要做老細
唔識做或冇腦都冇所謂
蝕本都照做
但不斷吹風叫人收小啲人工或條件差都要接受等等野
其實講真果句
佢地自己無能力夾硬要去做老細關人膠事咩，但後果要所有人承擔呢樣先係最可惡嘅事實。

咁起碼日日同佢ot 5個鐘啦

係香港根本係享福

唔好信報紙新聞報到香港有幾慘
根本一街都係有錢人係d人有錢扮冇錢

咪係
屌外國都有依啲人啦

之後呢 死左？

理論太長，唔想講

樓價30k/尺，好抵

咁耐只係做過兩份港資
一份仲要細公司
人工低走又話你出到去搵唔到野做加幾舊留你啦
好在個陣搵到offer加左2-3000走仲要人地係大brand
所以如非乞食真係唔好做港資

今年疫情實多呢d工

你太天真了
鬼佬、華人一鳩樣

唔緊要，最重要係樓價繼續gogogo

鐘培生黎 窮撚唔好講藍黃同良知

如果 賺過千萬就退休，唔知話你消極好定知足好

不過人生係追尋快樂同開心
唔貪心知足常樂其實都唔錯

人地輕輕鬆鬆唔過入息上公屋
港共最鍾意養港豬

點解連登d講野無乜邏輯,吹大咗,又可以敢講岀黎

無野做都好過返office比老闆屌

所以d人成日話疫情難搵野做真係笑左
人工要求唔好太高實搵到

咪當做住先

炒美股 日頭無野做 返去R水吹無咁悶

咁低人工

齋坐都無癮

有啲人以為如公屋唔可以超過上限收入，賺多啲最多咪比雙倍租

成世搵唔過2萬係佢地讀柒科嘅懲罰
專科一畢業就過

冇學歷係咁架啦 咁唔通要比你同大學生攞一樣人工？大學生講緊都係14-15k起薪咋 與其係到怨天尤人咪怪自己當年仲咩唔讀好書囉

真係財自 拎時間去做鐘意既野好過
或者番保安 最少準時走

連登仔講野不嬲極端
剩係識用最極端果把尺度任何野

根本係
惡性循環

咪玩啦點供呀？9up唔洗本

無HD以上既學歷係萬頭,人人都取代到既工

都係睇人都好多鬼佬計到盡

但做住先轉工就係睇呢份再加15-30%

佢比人屌就走架啦

老實講 10K慘過返大陸做

你講到佢地有得揀咁 香港人打工係低賤都唔係今日先知架啦，鬼叫僧多粥少，最大問題係無勞工保障

Pt10 10年前先17k
如果未來仲有得加
到自己跳盡就有應該成31k

算吧啦，你都係無乜眼光

因為呢班廢柴肯做，其實已經比多咗，比少d佢地一樣做，低等人無計，佢地仲會感謝老板養住佢

係嫁 因為d貨要48個鐘內清關 打後個倉就會計錢
咁你一黎成堆貨唔即做就有排搞
以前打風咪最大獲 真係成堆人唔駛收工

做得10k文員點解唔做保安
有得炒股賺外快

社工護士幼教都2萬幾起跳 (non u grad)

鬼佬19起上黎係一樣
但佢地唔會係度教仔式乜乜物物
（我本人最反感呢種相處模式）

仲有得新年逗利是

Ching識啲野喎

大陸要強制交保險個類
扣埋少好多,香港好處得強姦金
坐方面2,3線城市,人工再低D
但租金平好多香港無平租

笑 鬼佬明買明賣
各取所需

好難 香港唔重視文書職系 有咩事請個會計自己執 會計為盤生意又唔會say no，文書處理更加好難會嗌高價。

所以寧願做廚都唔做文

大陸文員7K唔難。生活會好過香港

咁點解唔入HA/公營機構做文員
一世唔升唔轉工跟通脹同跳point都唔只咁既人工啦

全部專業人士

唔好留意人地幾多錢人工
八下人地有幾多資產好過

痴線, 有咩病痛睇醫生你仆街了, 自己比錢搭車去人民醫院, 無救傷車車你, 好多魔鬼細節你唔知大陸啫

香港地本來淨打工就係等死
思想唔好咁狹窄
仲有好多人用其他方法搵錢

真係有人自己好有錢
去打份hea工消磨下時間

番工笑下你地班人打工都買唔到樓
吹下八掛野都咪話唔過引

係 真係有識好多個都係咁
20年前慳d真係已經買到樓

當20年前做個文員幾千蚊，今時今日都仲有人8/9k 請文員
最慘係20年樓價升左4倍
20年後人工可能只係升左一倍左右

Non u grad 正常成績入到asso
Grad左都20k+ 佢地似揀錯方向
話唔定屋企家境優渥 人各有志

普通大學生宜家出黎都係12k

樓主有冇聽過咩叫打風流工

真係考狗好過啦
等收負評

社工 幼教 asso 你覺得好用有工？
十個有八個無工

睇完依個po就知香港人眼入面淨係得份工 如果人哋本身家底唔錯點解要搵咁多 搵得多又要酸搵得少又要睇唔起人 香港人真係賤過狗

呢啲咪典型PR文囉

其實15k 加住公屋/有樓自住
日子過得唔差

香港人好得意，你同佢講有錢人條女好靚，佢就會幻想條女係貪佢啲錢，遲早比綠帽佢帶，你話啲文員做十幾年都係15k，佢會幻想佢地有幾層樓收租。

戴*

一係以前經濟起飛食正條水已經有樓揸手唔憂做 一係另一半搵得多
早十年八年前有個同事月入8k但住馬灣 佢老婆係護士

真係笑左

唔係點解CA/ACO都咁多大學生IN

仲要坐車番去都要錢
當你日日帶飯咪又要用錢
都未計受氣

不過好多中老年過左幾十年呢d生活
問佢地放假做乜佢地係話無野做悶過番工

公屋一上左就輕鬆好多
之後就算double租都係5-6000

係咩 我早排約班朋友出黎食飯
讀呢3科都有工返 連續幾年都加人工
我唔係呢幾行啦 唔清楚啦
但佢地話搵工唔難 但長久做得開心就另一回事

有冇女?

本身係連登聽我都唔信
直到早排過年
一位低調叔叔同事派利是係私人銀行利是封
問下先知佢有幾個單位收租同8位數收息股票
佢話返工係扮窮返比個仔睇 成家仲住緊無𨋢唐樓

仲係香港生存都好難
西工10000多多要求
買樓可能做到退休都買唔到

50,60 歲個d 可能有啲錢淨吓，有樓收租
但如果25歲以上都仲係搵得15k 真係唔夠養自己

識得有個PR有房坐 月薪唔過19k 仲要做老闆嘅出氣公仔好慘

呢個真

都市傳說
住公屋通常係富戶 停車場養住benz
做份12k文員仔 有幾層樓收緊租

好心你地唔好咁多幻想啦
廢就廢啦

做左幾年野發覺有唔少人志在有份風流工返下做樣俾屋企睇, 人工講明幾多都冇所謂, 最緊要冇壓力

知唔知咩叫風流工
你估人地撈左咁多年會唔會唔知出面人工開咩價
年輕人總係會有自己看透世事既錯覺

除左護士
其實兩個有degree 都唔易

都係果句
你返緊咩工？

大陸人工低 但年尾bonus好高
大部分二個月人工起

連登仔既世界話比我地聽
香港個個月入4,50K
有樓係基本野
一街都係有錢人

新聞報紙講到d人咁窮咁慘都係報果小部份既人
所以香港根本唔係生活，係享福

我唔認同 香港學店大把位
Asso升上ug都唔係真係話咁難
但placement真係辛苦 尤其護士

香港倣文員真心CLS
幾年前FG第一份工做採購文員，9K人工又忙又要OT，一個星期返60~70個鐘

好彩轉行做IT而家份工有40~50K人工
(BTW，而家公司班文員都好似係一萬蚊頭)

返工純粹攝時間

5k

諗起班連Ca都爭住報嘅垃圾大學生

我有個客, 應該都係有d背景人士

都係為咗比個仔睇, 自己做正經職業, 先頂間冬菇亭嚟做

賺夠就移民
唔會係香港買樓綁自己成世咁on9

大把大學畢業做物管得12-15k
高級主任都係得17k
工程部新人IVE仔都有20k

講真今時今日一個非專科大學生出黎都搵緊14-15K啦

最大問題你呢句，14/15咁嘅賤價都忍得，做咩要加你人工？

垃圾CA

勸大家見工果陣問hr人工有無20k
無就當面屌柒佢
多人咁做老板先會明

如果我有樓收租我又真係唔介意做豬

唔排除真
但比例多唔多先

住到公屋,完

韭菜們已被割到剩下根部。

咁撚痴線

經驗係唔可以同人工掛鉤嫁
樓主一定係fg
我頭一年返工都鳩下鳩下唔覺啲大我十幾年嘅同事有咩問題
到第二年有啲社會經驗
發現香港好多人做十幾廿年野都係鳩鳩地
有錢我唔怪你
最慘係主要冇家底班人係咁 返咁多年工個人都唔進步
有次我上司推左我出去 教佢哋做野
又個個唔順氣

我自己圍內fd 個個有家底已經有樓唔洗供
反而好撚博

幾十歲人有樓收租都做爛市真係仆街黎，做freelance都話等個人有d世藝，返朝9晚6把撚咩點解唔趁行得走得做d自己中意既野

Intern完入去做11k
做左一年無加就走左

講有冇人請

樓豬係笑緊人地，搵得雞碎禁多，冇大志？

CA

因為有人肯做。。。
如果請唔到人
佢自然會加人工架啦
唔通請個醫生
又出10k 咩
唔係老細閪
係有班人肯做
大部份都係廢人黎

不過連登仔一定會話
佢地個個有兩層樓揸手

搵10k既文員有兩層樓
咁搵20k 既地盤工就有四層樓
搵30k 既sales有六層樓
搵40k 既普通經理就有八層樓

總之係香港
年齡50歲以上
所有人都最少揸緊兩層樓

你依家去番份ca
去到50歲都一定供到兩層樓

如果個個咁樣加人工
咁樣肯定公司啲老細幾年就會炒一次人

其實講真
我覺得香港唔港咩學歷既工
最好一定係保安

真
我個department堆廢佬全部15K樓下
但個個都起碼揸住兩層樓，有個仲係大陸包佐3個女人

其實你地冇係老細角度諗

一個職位值幾錢人工係睇佢價值產生，對公司有幾重要性

無可取代咪高，每年幫公司揾到錢咪高

普通文職真係高極有限

佢地講衫鈕笑話咩
連登仔真係毒到仆街，咁都幻想得出
個個幾層樓揸手

如果返工唔多嘢做又冇壓力， 又唔係等錢洗，可以大量時間做私人嘢， 15 k 穩袋都ok , 大把人正職搵好少， 自己生意/ 炒股賺得仲多過正職人工幾倍

冇料只能認命
有料冇際遇都一樣

就係有呀
永遠happy friday最早現身就係幼教社工朋友
放假興趣多多 有時真係羨慕

點解我老豆係真窮

無學歷，無技能，無人賞識

養自己10k都夠啦
有公屋既話

簡單講，唔係每年轉工的話，新人都一定高人工高舊人

有d鬼佬老闆都係咁仆街架尤其係香港好耐個d
所以有時好講際遇

我都做過
日撚日OT原因就係等客D貨
又唔係多野做搞到O
重點係老闆房就係全部人後面，玩電話上網打發時間都唔得，即刻開門出黎話你
做左一星期頂唔撚緊

冇技術既工係咁嫁啦

利申:做緊

係，跟過一個想炒人
但係叫個個人自己辭職

連登仔實同你講：
有樓收租好平常姐，唔係咩特別優勢

ME
14個月糧/12個月咁出
但應該得16K底

其實都冇乜點理, 唔太大壓力冇乜野做,唔阻我炒股就得

1月都執左110K 等緊股災

依我16K底, 要做幾耐先有110K?
咁當然會輸, 所以要學好TA

講真 好多係心態問題
我16,17歲果陣係餐廳做PT
d FT搵緊12K左右 之後我辭職搵其他工
佢地話出面d工得8,9K 問我做咩唔留底做
事隔幾年我30K 但佢哋應該未到20K

其實係佢自己攞黎
離開唔到comfort zone

我係老細都唔加比佢啦
加300蚊搏你唔走
搏唔到
最多咪拎市價請過第二個

搏到既話
就慳番幾千蚊
自己又無損失

點知佢年年都唔走
我係老細
發夢都笑醒

社工可以asso grad ？
同degree grad 有咩唔同

跟住個50歲同你講有兩間太古城收緊租

我都有呢d同事，好低調出入搭地鐵
同我地食特價下午茶，但係原來住新樓戴勞力士
係唔同國家有幾間屋

文員係值呢個價架啦
做咗幾十年
佢做到既野求其一個中六fg train 幾個月都做到
想可以搵幾多

全專科grad

人哋充實吓人生啫，唔返工邊度消磨到咁多時間，不如打份無乜壓力嘅力，做吓嘢識吓同事吹吓水，得閒拎返1-2星期假去吓旅行嘆世界好過啦

Wow,原來係大陸做文員仔都係人中龍鳳

好撚扭曲，尤其係物流業，啲老闆真係痴撚線

試過做文員工
又要英文好，又要無償OT，乜都要做，斟茶遞水都要
都係得1萬蚊
就知香港做文職幾咁慘

好似有班人為左排公屋 加人工都唔要

經驗都冇用咁仲可以點....

大陸有醫保架乜野都係幾廿蚊咁睇,而且好快咁有得睇,只係大病手術冇錢就等死,不過呢樣香港都係一樣

係咪我見識少，真心無乜見過咁低人工既文員仔工

就算做港資都無話刻薄到咁，相反高薪（講緊逗幾皮野個月）廢柴見唔少，日日返黎吹水幾粒鐘，玩政治/開幾個鐘吹水會/勾心鬥角多過做野，準時/少少OT就走人

上多d勞工處睇
我個fd都返緊文員工,13k,長短週
都係u grad,好多文員都係咁上下價

有SWA ASWO之分
一個起薪二萬幾 另一個三萬幾
就好似登記護士同註冊護士咁

其實睇工種文員仔/茶水/Admin之類真心無乜train唔train，文員仔打字再快都係一粒齒輪本身肯長時間做文員仔已經被好多上司老闆定左位係不求上進只求安穩，又何必曬資源train你

咁人地生活到開心無壓力準時收工咪ok,人人想要既野都唔同
我覺得唔需要叫人反省咁誇張
始終一家唔知一家事

有腦嘅人會識分咩係正確咩係戇撚鳩
但有好多智障會話呢啲係每個人嘅個別問題

佢20fg?

好多人唔明， 尤其係港女， 所以搵女難度高咗好多， 不過呢個收入要拍拖真係唔夠洗

你太天真啦，大把文員仔得九千幾至一萬一都要捽，好忙架，有時要ot

你唔畀人就係中意返依啲工？你要明白依個世界上就係有啲人渾渾噩噩咁就過咗一世

幾時report duty ar

所以大學生都搶ACO位
唔升都30K

真係唔低。 係車店做 求其6K有啦。佢呢個價係拉埋D工廠 阿姨阿叔個價。先咁低。
識人27歲 it都30K

笑能死，一有人講打牛工，就會有人衝出嚟講佢地分分鍾幾千萬身家打風流工

邊有可能咪吹水啦
做10年15k 又想壓人價？

老老實實，最普通文員13k已經勁多人狗衝

基本上要存錢有本金去炒賣
其實同做生意一樣, 而且賺到既錢係唔可以拎返出黎,要繼續錢滾錢
你一味打工, 幾時先打到層樓返黎?
最後都係睇資產而唔係睇月薪
任你一個人50K+人工,但投資不行, 都只係一個高級打工仔, 所以好多人買樓,因為必升,只需要放時間落去就得.

所以最好既解決方法係邊返工,邊做生意,有一定現金流之餘,又可以有資產增值.
你諗下有人俾錢你做生意
Why not?
月薪扣埋家用, 自己洗費,淨低未存下錢囉, 又唔駛月月清.
咁有冇料就真係睇自己, 市場咁大, 你有料點都搵到錢,冇料去邊度都搵唔到錢.

講少左, 唔好忘記拎50K+ 係需要咩資歷
而且會唔會做到隻狗咁
冇時間秘撈

非政府有無

連登既世界話比我地聽
香港個個月入4,50K
有樓係基本野好平常
一街都係有錢人

新聞報紙講到d人咁窮咁慘都係報香港少部份既人
所以香港根本唔係生活，係享福

正解， 公司俾得人工越高越使到你盡， 責任又大

做得依D工做得長
一係工作環境好好唔想走
一係唔憂錢 拎份工打發下時間賺零用錢
一係ON9

傻閪最鐘意講極端例子 以為好看透世事

跟住儲咗錢而家做啲小生意仔 嚟緊都會用BNO走人

我份文員工
坐係度篤電話佔既時間有七成
唔多捨得走

11.5-12k都多人狗衝啦，何況13K

仲有有乜唔對路, 第一個炒你先
而且又要交際,確保自己俾人炒撚左都可以係果行第二間公司搵到工
分分鐘洗費仲大撚左
點存錢

好多野都有風險既
都係睇命運彩數
反正唔係你想有,你就擁有到

本職兒子
兼職文員

咩小生意？
咁佢做生意變左月入幾多？

的確唔成正比

香港上代人就係咁爽
求其都買到樓。冇都有間公屋

10-20年後照樣有10k文員牛工存在，
我深信好多都係連登仔fill晒呢啲位。

到時唔好再講咩屋企本身有錢所以打風流工，事實上近代有家境既後生仔廢如劉襌阿斗都會被父母送出外國讀書，翻黎都搵到份唔錯既工。

有料走咗啦

一係廢工
一係懶人

以前識人開幾間公司做trade
咩都做，手辦眼見功夫
人工得8千一萬一個人返五日半
完全唔介意啲人嚟或者走

有啲公司根本唔需要人材

11k 都勁多人狗衝，啲人勤力咁做，會ot

同問

我依家份工係九成時間禁電話不過最忙果時係要ot, 忙到廁所都無時間去

呢個post d 留言以為去左香討
好多回覆都話佢地上哂岸唔通話你知咩
十足十d 大陸短片。窮小子被全個快餐店人員看不起。秘書來到揭露了身份竟然是上市集團董事長

實際上大把港資office 一大班中年人
住公屋 搵得果一萬幾千。樣樣野都要慳
仲衰貪比人呃左一大筆錢

緊係啦.
呢D行業辦公室政治又少D
返工對街外人多過自己同事
放工就真係放工
佢地又唔洗顧著公司賺/蝕錢炒佢/加佢人工

我一年有三四日ot咁
平時必定準時
食飯食過龍又冇問題
同事融洽

主要係僱主無良

有啲仲好笑 十幾條窮撚每人出幾百請個一萬嘅位諗住做皇帝

而家連登最多呢D假膠

文職ot有補水架咩
自願ot

雖然討論區大家都會9up
但宜家個質素真係差哂

出街聽佢地呻份工辛苦 真估得淡笑
而護士果個通常準備返下一更
Hea工 一出黎就有2萬幾蚊算係咁啦

我明，大約就係俾小小安逸你，令你安於現狀，令你唔想再去抗爭唔想去為應有既野去爭取

我都想做依啲工
講真我無咩負擔 唔使ot日日準時番屋企煮飯就ok

好多上一輩既人好撚變態，好鍾意返工，好渴望俾人鬧俾人管

對，師兄簡而清

請人要眾籌唔係老細出哂咩

其實唔係淨係得文員

香港唔少人返緊既工冇20k係真

講真，真係要乞食就去攞綜援，唔好益港資垃圾

大把 船務文員 酒樓文員 倉務文員 細公司垃圾港資文員 $9500-11000 返6日
比我寧願係屋企鳩hea都唔撚做

港資除左政府之外全部都係垃圾

我之前坐reception 做admin要幫埋hr手做野
準時收工比人屌添啦 日日早十五分鐘番工 準時收工都唔撚得
人工15k都無 日撚日電話多撚到閪咁

因為係名牌大學
唔係d大學生值呢個價
係名牌大學=有錢圈既入場券

做保安都好過做19文員

你走佢吹撚得你脹？最好就炒鳩埋你多一個月糧

佢地人工都係最低工資多少少，唔俾OT 實犯法

有point 跳先係...
仲要做到退休都係24k

咪講咁多
如果仲賺緊10k~13k既西工
快d洗晒d錢拎綜援！

無做十世 onlun99 公司 無聽過reception 做咁多野

俾我就日日遲到早走駁佢炒

律師樓文員都得萬頭 但都好忙 冇時間hea

小弟我就係其中一個
當年我返i記文員仔, 人工$13000
日日準時5:00收工，打份風流工，返工都係r水吹同同事食lunch, 開開心心又一日。

閒時做生意收租收息炒股

有日比老細發現咗我渣車返工，重要泊咗佢隔離，一落車佢黑我面

講真，當年返工發現公司有好多呢類打風流工嘅人

乜撚野係文員？
其實係做咩架😅

唔出奇 7年前第一份工8500
做左半年走人 臨走問我大佬幾錢人工
34歲做左8年 得11k

唔諗住跳槽既人根本唔知自己價值
道理就好似寬頻plan咁搵鳩啲唔格價既熟客笨

其實個社會無你想像中咁撚多大學生
一年頭果20%入

年紀大果D就咪撚講啦，入大學佔全年既Pool有無5%都未知
根本學歷通脹 但人工無撚加過
個個想隊入政府 爭aco

你呢啲諗法先碌柒
個撚個搵萬頭有幾層樓咩，社會underpay班窮人，仲好理所當然咁幫上層講說話咁

得萬頭先翻工唔洗做嘢既咩ching

Ching太天真 你所講嘅鬼佬只係國際機構大公司
唔係香港濕9中小企

魚唔過塘唔肥

香港入息中位數1997 之後冇升過咁濟

你冇同事三十幾四十歲咩
佢地做咁多年人都鳩鳩下 又同你同職位
咁經驗有咩用

大部分工都係要跳槽

所以話連登真係上流人集中地黎
個個fg最少20k
做幾年野就升職升到4,50k

呢d咪佢地鍾意做嘅嘢囉

做普通文員仔真係要跳槽先會搵到更高人工
(利伸: 中五畢業)
個人經驗：
2011: $6000-$6500
2014: $8500
2016: $14000-$16000
2020: $17000

因為呢類人就係要簡簡單單，唔想諗唔想煩，先會咁hea，比著佢哋做老闆，應該壓力大到精神病

一般公司每年加得果3-5%
底薪低既話加10年人工先得果幾K，加埋岩岩好14K

點知10年一個經濟周期，隨時又俾人減人工or炒埋
炒完又要喺經濟差既時候搵工，結果搵到個底薪都勁低
惡性循環，成世人人工都爆唔到上去

所以人工低既話每做3年一定要走, 一走要叫高4-5K
人工要上到$20K以上，果5%既加幅先叫做有少少意思
靠每年果3-5%加人工，屎都冇得食

2016年咩事俾你加左個double

私人公司唔同政府加point，從來都係唔熟唔食，越做越縮。

藍廢既特質

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
CA師/ACO師，月薪 24,070/31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

啱，13年前入行第一份工8500，樓上一大班三十中四十捱緊20-30k。

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA師！

CA師/ACO師每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬四？
中五三萬一？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

真係時也命也！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

你覺得香港經濟好好?
非專科畢業有萬五，
你梗係發夢。

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

但現實…
只要政府一招聘，
乜七位都多人爭！
(大學生唔理咩位都爭住做~)

因為你點減…
薪酬/福利依然＂超班＂！
(出面隨時：結業,倒閉,裁員~)

有幾奇, 我公司有個5張幾要輪班返夜, 揸住2個單位放租, 自己買瓏門住, 返早副業炒股, 返夜就睇財經網站

轉咗公司

我都返工炒股搞ig shop，準時放工做gym教吓pt，又多時間溝女，生活冇壓力

巴打依家幾歲

華人阿Q精神，魯迅講出嚟到現在已經過百年。 班人一樣繼續阿Q。

就黎冇曬 low skill 工囉。到時班hea 友唔知會做咩呢。

4.50K唔敢講
但20到30多啲真係好多

做啦柒頭

都唔係嘅
好似啲accounting clerk嗰啲幫手做基本book keep或者做petty cash嘅
唔搵呢啲low skill阿姐做唔通搵大學生做咩

因為佢哋屋企多數都有層樓 冇經濟壓力 其他人(包括我)唔係

我係
屋企有3個物業

返緊工以外既 唔駛講野

難得有個貼地post
原來文職咁多人頂爛市，逗幾多人工做幾多野，要成日留意住市價先得

Hea友做保安，保安長做長有有人住嘅地方就要保安

潮文？

呢啲先係現實

可能人地返工為興趣

好多人一直故意講到個香港打工公價好低而唔會講同周邊或亞洲地方嘅對比

第一
幫佢自己人慳人工，慳倒佢地亦會多左收入

第二其
實呢十幾年都做得好明顯下就係比周邊地方或其他地方嘅人睇呢度同佢哋差唔多價，因為好多地方係習慣以收入來定佢地嘅尊嚴，如果佢地啲網軍人工低你地咁多比你地知道點串你地同壓你地，同時佢地對啲網軍都係平價勞工或垃圾待遇，呢個位係永遠唔可以比香港呢個方向嘅人入倒位。

第三
通常啲人惡關只想食倒盡
絕對唔想比人賺小左一分一毫

好多人一直故意講到個香港打工公價好低而唔會講同周邊或亞洲地方嘅對比

第一
幫佢自己人慳人工，慳倒佢地亦會多左收入

第二其
實呢十幾年都做得好明顯下就係比周邊地方或其他地方嘅人睇呢度同佢哋差唔多價，因為好多地方係習慣以收入來定佢地嘅尊嚴，如果佢地啲網軍人工低你地咁多比你地知道點串你地同壓你地，同時佢地對啲網軍都係平價勞工或垃圾待遇，呢個位係永遠唔可以比香港呢個方向嘅人入倒位。

第三
通常啲人惡關只想食到盡
絕對唔想比人賺小左一分一毫

真係咁多人係咁

我身邊都有兩個呢啲高人
人真係唔可以睇表面
屋企有層供斷既樓
已經好過月入幾萬 又供樓供車果班偽中產
負債多過資產

咪又係一樣太把野做 你估老闆唔識諗

十個未得1，2個係咁

講咁多原來做CA 12k

你月入6皮都咁hea

屌，我表哥同家姐同你差唔多 佢哋畢業嗰幾年撞正08金融風暴後，出嚟搵啲工人工勁笨柒，5000蚊一個月 啲大人又鳩up話做住先唔好揀三揀四，唔好咁jumpy，嗰一刻發現聽啲老屎忽講嘢好易玩完

其實重點唔係搵幾多，係可以洗幾多，有人搵2皮又要供樓又要養家，有人搵一皮一蚊都唔洗比屋企，全部都當零用，生活好過好多中產

呢個世界總有低層㗎啦
唔係你咪得囉
屌你老母個個搵兩三萬 你估食個楊州炒飯要幾錢？

啲人睇連登睇得多，以為揾錢好撚易

我公司都係, 又係個堆50歲左右嘅人, 根本唔使做, 淨係收租都夠食, 嗰個年代唔買樓正戇鳩

其實文員即係做啲咩

呢個年代我比你搵夠5 6皮
你味又係去哂供樓
人地搵皮零野 可能幾層樓收租
邊個笑鳩緊邊個都未撚知....

姐妹公司個經理都係得17k~下面個文員就12~13k~兩個都係公司做左10幾20年~
相反我戈度個經理係佢兩倍有多，文員新入職都13k~
所以唔轉工真係食得屎，年年加得戈幾舊

真心，clerk既exp值錢咩?
打個比喻同收銀差唔多，收左40年銀唔會叻好多?

報下價,買下文具,公司日用品果d

可能人地搵五六皮都十幾層樓收租
邊個笑鳩邊個都未撚知

邊有咁多如果成個post根本戇尻
好多人講野前已經假定左高人工果批人除左番工放工係乜柒都唔識

今年29喇

其實觀塘九龍灣真係好多呢一類型嘅文員

搵錢有幾困難

事實大把上一代做個保安15 6k都已經供斷層樓wo
樓換樓個d升幅 呢代你搵5 6萬供緊層樓仲細過佢個單位

宣誓未

一定係港資蚊型公司

成日聽到個講法係文員同以前工廠車衣間女工本質一樣，只係工作場所轉咗去office。咁低人工就梗啦，技術同價值都低嘛

家陣有邊個唔係大學生呀？

唔會啦
佢果種年紀老細一定使到盡

上得連登 x你老母咩屌

想知做marketing 大概幾錢人工

我大約24歲開始返緊份30k既工
遲到10點返無人屌
落去食埋早還11點先出現
食lunch時間去做gym
做到2點返黎露一露面又去食真正既lunch
Hea到5:30走人

咁多年都係搵到呢啲垃圾工
直到48k之後跳出黎做生意仔

事實上上一代都好多廢人
你睇下公屋幾多廢老廢中

做幾年都接受到10k頭 佢本身就已經豬
雖然好多人都冇乜大志 見步行步
可憐人有可恨之處啦

慘撚得過有人肯做？
屌你老味成班傻鳩放唔低學歷包袱
為咗一份坐office嘆冷氣/暖氣嘅工就10k都照食
你係老細仲會唔會特登加人工？
好撚心啦，做個藍領都高人工一截

所以結論都係抵撚死
無料唔捱得咪要捱窮

Ive仔出嚟做番本行都唔止呢個數啦，btw去做10k文員仔嘅心態都大概估到係點

你唔明
係因為你有啲假設係錯嘅

但佢地都生存到咁耐 點解

問過小巴司機未？
人更加低

前日有人post 11k文員 比人屌到反皮

11k 7AL 5.5days

香港好多人係冇嗜好
問佢鍾意做咩，大把人答你
煲劇、唱k、買嘢、瞓覺、食嘢
你俾多啲時間佢都唔知點用

我就係仲要唔係大專生
黎緊諗住讀返個hd返黎先
見到啲新黎fg嘅已經同我差不多人工
就知唔進修唔撚得

諗起唔知邊個講過「有些人在25歲就死了，到了80歲才下葬」

唉diu我大把野想做但係冇錢先打份牛工

屋企人做咩事業
定係炒股買返黎

之前返咩工咁爽

葵芳個邊先多

讀cs都要做CA

呢度先係生活寫照，
而家好多後生做文員呢啲相近工種，無向上流可言，
早排屌柒政府工廢物，無競爭力。
強調翻私人工有競爭力，睇到呢個post 得啖笑，。
成日講上一輩已經收租上岸享受人生，係打風流工，問題唔係你嘛。

事實而家係呢代好多人做緊呢類牛工，好多後生仲孭緊學債，無樓架，香港向下流動係事實。

咁同窮撚過一樣生活有咩意思
呢d應該係打開存摺沾沾自喜之後繼續返工d傻西

50歲仲做緊clerk
應該係話佢個人無進步過

但連登既世界話比我地聽
香港個個月入4,50K
有樓係基本野好平常
一街都係有錢人

新聞報紙講到d人咁窮咁慘都係報香港少部份既人
所以香港根本唔係生活，係享福

究竟邊個先係現實世界

大約去到2007左右啦 跟住就跳咗出嚟 佢話幫人打工你點努力點樣 OT 人哋只係講聲辛苦晒 但係荷包未必有實質回報 自己出嚟做身苦 嘅有成績有回報對自己荷包有進帳 咁佢開頭都捱左幾年 零八年金融海嘯好彩租金就平咗啲

連登仔畢業無50k 狗也不屌

呢D先係現實 唔係你估月入中位數點嚟

大把大學乞食科出嚟都要做文員

儲經驗等上位

12k

唔知睇邊個post
連登仔有講過話月入中位數都係唔準

17k係報稅數字

50歲半退休做pt過日晨嘅，計埋入去
炒散/Freelance/DC9/Van...呢類報唔足稅嘅，又計埋入去

人工低你應屌鳩柒個閪老細，再同佢個黑絲OT秘書打個車輪，型棍搵過一份值得你做工作，唔好向資本主義低頭

好現實講 真係咁好搵就唔會咁多人去做政府工喇

隔離都有個post，27歲港女拎13k ，都講this is me 啦，總有人滿足嘅，可能覺得成世人唔加人工就唔使炒，不過買花戴都嫌少啦

呢個真，見身邊d同事放假都係on99咁，機都懶得打嗰隻

呢個post真係睇到啲人打飛機打到成地精
成個post淨係樓樓樓樓樓
明明樓主就講緊啲人不求上進
大佬呀 班老屎忽就算有樓收租有幾多係時勢造英雄
後生嗰班博命做咩供樓反而要畀人恥笑
唔怪得話呢個社會笑貧不笑娼
再講啦
個個講到班高人工嘅就一定翻工要ot 放工變弱智 唔識搵額外收入咁
想抬高文員都唔駛格硬踩低啲高收入人士嘅
因為呢個世界根本就有人工又高 放工準時 翻工又可以買下咖啡睇下股票嘅工 仲可能搵到工作成就感
不過啲連登仔就係繼續當唔知算啦 廢事一地玻璃碎

而家分得好開，冇咩紅褲仔出身。想做核心機件就報真MT/GT，唔夠料入就唔好話人地唔賞識你。

真係見好多，尤其到左中年果班
你後生做野有態度少少反對下腦細啲無理要求，佢地都已經避之則吉縮埋一邊驚連累佢咁

幾廿蚊既質素真係不敢想像

咁撚貴培養個人，走去做CA
不過都好過而家培養完個人走到去外國

公司請濕尻文員，開12k，返5.5days，
真係好多大學生黎in

你點轉it?

經驗係叻人身上先有用

因為仲有個幾萬月薪既老公一齊供
呢d只啱上左岸打發時間or師奶去做 男人做浪費自己青春

退休等錢洗
最好做保安

年資唔等於經驗
做十年野都係用緊第一年入行學嘅野重覆做
叫十年年資一年經驗

我HD fg 都16k
個文員同事做耐過我好似12k

不如你顧掂自己先啦 睇唔起人地
你又好撚好咩

若果唔理人眼光 我都想廿幾歲做保安

隔離同事大我十幾年 高我一級 諗住八下我如果升左之後大概人工 點知仲低過我依家

美股夜晚10:30開波
日頭返工，夜晚炒股到凌晨4點
唔撚洗訓教？

住劏房鐵皮屋冇樓個d
肯定唔係連登仔/連登仔嘅同事

樓豬啱啱出嚟做嘢？

人地幾層樓收緊租 炒股發咗達 網上做生意 又話你知？

人地當你分工係pt 攝時間咋

唔排除有呢種人，我身邊都有同事有樓收租，做份十幾K嘅工，不過呢類人應該唔多

咁個大約收入係？

連登仔極端例子=全部。

完

全部女人係雞係公廁

實數就唔公開講啦但當然有時靜啲會冇乜生意 拉上補下咁都唔差佢都叫做有物業但係 12月頭放咗層樓 而家諗住英國買樓跟住 同佢老婆走

但系有个题外话 佢成日强调一句
呢个世界冇夹乸 揾到钱嘅生意唔会无端端叫人入股 一齊做生意
揾唔到錢嘅反而先系咁唱好叫啲朋友入股

巴打你出咗殘體字

好多人話文員工有錢有樓揸手
打份風流工

都痴撚線
真係有好多錢係手唔憂做
一定唔會打份濕鳩文員工啦
想識人吹水
做下M記/cafe食學生妹又得
學下唔同嘅野
洗鬼做文員咩

躝啦你老母

係喎
可能我哋回歸祖國都要熟習下殘體字

你D同事應該多數係女人黎
女人無負擔 是但有份工都得

我同意係依前既工人工低
搞到你做好多年都唔會夠後生仔新入職高

但唔同意話拎咁低人工係為左打份風流工過日晨乜乜77
屈係office咁多個鐘就算乜都唔洗都唔會開心啦，唔好再呃自己

lm

麥當勞辛苦掛，又熱又焗炸薯條，又要掃地洗廁所🚽麥當勞一定有學生妹咩

唔做M記 都有大把好玩工啦
如果真係唔等錢洗
一定興趣優先
唔通為興趣做文員仔呀

無50k唔緊要，
雖然打緊10k文員工，但收緊幾層樓租，風流工，濕能晒

好少少會做HA clerk ，再好少少考到ACO 。

連登仔既精神自瀆唔係浪得虛名。
唔咁做佢地會睇唔開。

咪同住公屋爽過私樓一樣

大把人打風流工啦
俾我有錢都會

新入職高薪過老屎忽係常態黎
舊公司誇張到老屎忽升左職人工都仲低過fg
應該用薪級表制度比較公平

低薪低職=有幾棟樓揸手嘅富豪
人工高/正常高過中位數=垃圾打工仔,窮撚

我認我懶...得12k

如果我夠勤力唔怕辛苦, 晨早轉左行啦

人工高可唔可以風流

連登仔精神勝利大法仲有：

住公屋=人生贏家，公屋富戶，渣跑車；私樓供一世，做樓奴

女人=臭雞 唔洗講啦

公屋人唔人生贏家我都覺得仲主觀
你哋慢慢討論都無乜嘢

但幻想到個個公屋戶都係隱形富豪真係cls

一東一西兩大垃圾工業區唔洗爭

文員呢啲工預左人工低

反正都係幻想
有乜所謂

我反而想知呢類工
有d乜野做
咩公司會用到

做野唔係計你值幾多錢,而係計個價幾低都有人接OFFER,有人頂爛市就自然低,有人9K接OFFER點解請個10K

唔止 以前係醫院識左個清潔阿姐 屋企差唔多成千呎 仲有層樓收租 老公做消防 阿仔做黑驚

有幾多個係因為做份十幾K既工 做到有2 3層樓??

同本身有2 3層樓再去搵份一萬蚊既HEA工係兩回事

依個post咁貼地

呢堆工嘅存在意義, 係比人攞個文職經驗,再考CA, ACO

事實香港就係一個壓榨社會

文員門檻低，又唔洗對客，基本上除左工時短過保安之外，個人工同待遇仲低過保安

好多都要喎，以工程為例，好多in/out come既信要做filing，要同事放幾多假，用左d咩車同入同物料既單，仲有最撚忙既篤背脊等等等等

簡單黎講 香港人工升幅比唔上通脹升幅

打和！super

我見係Site
通常有個阿姐 幫手scan文件. 印email
搵人簽名之類

咩幻想
人工低 幾層樓揸手大有人在

利申：曲

唔同既係安全感問題，窮撚冇得選擇一定要慳，有錢佬都係咁慳但到有咩事要用錢就完全冇壓力，唔似窮撚要掛公立又要問人借水又驚比人炒

我講個d係起office個d，你呢隻就on site clerk

你一帆風順 ，上咗岸就咁諗
你估呢個世界全部都係中產，冇窮人， 個個都供得起樓

諗唔明點解會有後生仔做

夜晚做蝙蝠俠/黑玫瑰

日頭炒股

返工11k係對沖

8年前我就係做份差唔多offer嘅閪工
9800蚊，準備收工仲要比人啤
收工要覆wtsapp聽電話做嘢

6個月後辭職

做中小企文員會醒目啲，電腦skill 都叻啲，平時習慣一腳踢

係連登既世界
係！

周街都係中產同有樓
係好平常既事

D隨時可以搵到人做而好快就上手既位就係咁架啦，你大學FG會唔會做呢D位？人工係需求定既。

老豆老母果個年代， 10幾20萬就已經買到樓， 人地真係番黎過日晨
係而家d後生先要為左層樓做到隻狗咁

通常都係d呀姐或者係d後生靚女做

本來香港住200尺，但都叫有自由空氣呼吸下
而家同大陸無分別， 慘過食2舊屎

冇前途, 仲搵得少過譚仔阿姐, 真係垃圾毒撚最愛

扣埋5險1金得番3000幾落袋

至於點解要做可能係因為學歷低，你知啦呢個社會都係由老屎忽統治，個個都係學歷行先

中國好多一線城市文書得3~5000月薪

香港大撚把人過千萬身家， 是但1層6-700尺市區樓都過千萬

會呀，工程界有間做水既公司請緊 13k Grad E

其實10幾20萬就已經買到樓既果個年代, 買樓絕對唔易
唔好再用現金價值諗舊時樓價啦

個問題係肯做既人數足唔足以支撐D闆去堅持13K請大學FG

有冇諗住做ACO 師

應該有，如果唔係一早改左啦，HD入去都14k，佢老母Degree 13k

果時我老母就係做工廠妹買左層，10幾萬
人工同樓花個比例肯定無而家咁誇張

樓價

人各有志，唔洗理人地啦，而且你估做得耐野就一定會慢慢升上去？都係睇際遇

我同意上一代搵搵15 16k 已經供斷樓
但事實係上一代搵緊5-6萬果啲。唔止供斷一層樓
你要比就搵同背景既比
你講到搵萬頭就幾層樓渣手。打風流工
高收入就日日做到隻狗咁供樓。冇得好講

好多大學生做文員

真
個同事之前身體有小小唔舒服都即刻入私家做詳細檢查
無保險全部自己比

發左達唔一定要住大屋財大氣粗嘅
佢連買錶都係買二手精工就算
仲話就算買隻地通拿咪一樣咁睇時間姐
做嘢又貼地無老屎忽架子 真係教我好多野

連登仔其實都幾極端
一時就話個個月入50K
依家又話個個月入1xK

利申身邊大部分普通收入既friend都係20-35K，40K之係阻力位

上一代做保安出名人工低, 未有最低工資, 人工得5-6k

返8個鐘做1個鐘就係我,不過QUIT左

site clerk人工幾多

香港文化係咁
入職人工低 每年加幾百

突破唔到會唔會跌返落去

利申：講笑

政府真係越耐越升

89k 一倍係萬六至萬九
大把人連萬五都無

分分鐘個HR自己都冇20K

咁巴打依家做咩？人工如何？

大陸人落黎做

而家點止20%

Office工都無補錢架啦

如果係香港都買唔起樓 咁你點去移民買樓

放心唔使好耐1K都無！

恭喜樓主做左十年終於有廿K月薪

元朗屯門表示不服

兒子

成班窮閪幻想好多有錢人扮窮，同自己一樣做頹工FF少陣

連登仔：
公屋好多有錢人
打柒工嘅人好多都有層樓收租
Fg好易有20k up

但嗰個永遠唔係佢地

點解拿it做比較？it人工一直高嘅啦，深圳又話要做中國矽谷、有呢個價有幾奇？再講做it係香港做5年都可以做到40k啦，仲唔使俾咩稅、而大陸30k起碼冇佐10k以上，計稅後香港高成倍wo。

然後問題來啦，香港係唔係咩工都可以5年40k？同理，大陸一個二線城市非it係咪都可以28歲30k？要知道大陸淨係得四個一線。就算唔計縣城嗰啲大把二線城市40、50歲拿5、6千啦。

IT 你睇下中學既IT 加幾錢人工。大部分IT 不如買幾百部手機，再寫程式掛手遊，賣金幣、首抽好過

個時打份牛工都起碼追到價, 供得起
依家一份首期由零儲起, 儲得黎都升一截
唔靠老豆老母零投資/投機, 買條春咩

屌你真係信佢
嗰個年代基層搵緊幾百蚊一個月, 樓按仲要得10年供炸

救得一個得一個

[綜援師]講多無謂,如果對生活唔滿意,真係唔好撚做

我呀爺以前裝修仔都有錢買樓
信不信由你囉

冇話信唔信, 我只係講事實,
不過你呀爺有本事, 應該係人中之龍

50歲果啲正正常常都有樓收租啦，以前啲樓咁平
番份1xk工過日晨啫

咁少

12-13k

我本身讀IT，然後由Entry level做起

clerk呢個字本身就鳩，原全反映唔到職能

係鳩工
浪費自己人生 唔知做乜
利申 19年畢業
兩年clerk 人工16k（扣mpf得15k）

16k 仲想點（返六日工既除外）

要阿
星期六都要半日
本身都想轉
不過自己都唔知想點
做下做下就兩年

2019 grad 依家仲13k 凍薪

我就係其中一個，人工完全追唔上通帳。
文員人工咁低根本唔合理，仲要佢過好多份都要免費OT

真係好討厭，當你同親朋好友呻時 最憎聽到呢句

萬中無一，而且都係上一輩嘅事

咁事實呢個社會確實真係好多垃圾做左幾十年都係咁既款
係連登廢青先會吹奏啲基層個個幾層樓揸手

你計番都知易過而家好多

香港地有幾多個靠正職發達，打風流工多係正常

好多人無欲無求，有屋住，但求收支平衡，返一至五公司無咩做準時打卡，佛系生活幾正

現在係父幹俾首期，以前係父幹俾層樓，連供都唔使，唔打風流工先奇

葡萄

人地出面幾層樓收租黎打風流工唔通又同你講咩

以前既人好多幾層樓渣緊手 仲打份牛工咩
拎11,2k hea工 收下租
生活不知幾寫意

冇野既
你親朋好友講得出呢句，而又真係係工都狗沖，證明佢地能力廢到一個點

香港根本好多地方都唔健康
賺錢既只係有學識同上流社會
因為基層比佢地壓榨緊

其實講左咁耐你搵幾錢？

仲當資本主義係好野

醫保

咁既地方點有將來

20年後樓價跌十成
人工跌五成

「窮人多過有錢人」根本係呃人

講得好對，我係間呢行都叫大公私，免強做到super，見佢地train經理，除左萬中無一，同好明顯佢要睇到你訓身投資係呢間公司，我身邊就有件由新人做到經理，日日返8放8，放工仲要email，旅行要帶公司電腦，能夠由文員升做經理，佢要有個人特質，9成人都覺得自己有料，但實情9成人都唔很做多少少，外國都一樣做到高層，基本上賣左身俾公司。

想知你地係咪覺得坐緊果班都係垃圾
出黎一定搵唔多

可能你未必岩聽，所以佢俾左人工請你，未必要train你，同埋上面班人只要同你接觸幾次，就已經決定左你既前景，上面係好現實，因為上層好少變動，但中及下層，佢地只係當零件，公司規模大少少都會咁，鬼佬都係人唔好太理想化佢地，佢地只係識修飾唔同香港班人，一野就西上塊面

印度佬另計，印度佬係我見過之中最撚仆街最濕鳩上司，比華人更仆街

可能我表達得唔好
我意思係20年前我估搵份文員有3000/4000$
而家仲有人用8/9000$請緊文員，10k都無，所以呢20年黎可能只升左1倍多啲

個個回覆都話係打風流工
有幾多現實再多既都係窮撚
無記錯依家講緊有數據既
活係貧窮線有百四萬人

樓主幾多歲？只能說你太年輕

好多人身上大把錢，只求一份無壓力，輕輕鬆鬆ge 工，由其50歲，根本就等退休，點解仲要同你去博？

佢地都唔係連登仔/連登仔嘅同事

政府個數係假

呢個POST結論

低人工先係有錢人 人工高既人蠢D窮D

人比人比死人啦

我17年畢業，第一份工15K， 今時今日都勉強捱住28K。

有中同讀醫，見習完未夠28歲 都已經拎緊90K , 點比

所以要讀書進修

結論應該係香港根本冇窮人

有個舊同學係某間寬頻公司度做客戶服務代表，負責售後服務，例如話人地上唔到網就教人要點點點個d……做左三年，一入去萬一，做左三年加左一千人工……扣埋mpf都係萬二唔夠……同親佢出黎食飯就聽到佢呻話份工辛苦，d人係咁走公司都唔請翻d人搞到佢做到仆街，d同事又點仆街，部門阿姐又唔睇佢台戲之類，搞到升職又輪唔到佢之類個個都差不多既野……我都勸左佢好多次唔好繼續做，走去考ca/aco，因為佢個度d人做左二十幾年到就黎退休先升到section阿 head，都係二萬出頭，咁仲有咩好堅持？加上佢都就三十，男人老狗咁既收入好撚擇使架嘛……但係佢又唔肯，可能因為脫離唔到個confort zone掛，佢個度都有好多阿姐阿哥都係咁做左好多年，做到五十零歲都冇乜升過職，我估我個舊同學好大機會步佢地後塵……
結論就係人工低係一時，慣撚左既話……咁就一世……

高過好多degree fg

真心咩 我啲舊同學Degree fg 26k

咁似我寫照...
三年前入職12k，一年加3%，依家13k都未到
份工要周圍落site，去人地公司度提供service，幾唔中意既野都要做
三年入面磨練到我excel，令我順利通過aco st，但過唔到in...
之前做過四年廢青，一in啲hr就問我中間做過乜
身邊人個個都話我冇上進心
我唔係唔想走，係走唔到...人生已完

咁專科冇得講
專科點都冇死

WKM II，二級工人，
小六，16,175！

WKM I，一級工人，
小六，17,870！

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

可能人地有樓 對沖返
做左幾十年人

係 所以我先簡專科讀專科師

出現了

打倒走資派！！

今日收到份CV 02年CE 04AL 幾條B有C讀CU 做左咁多年野先2萬蚊......

係唔係果D 咩毒撚，會考29分，AL 三條A科大會計畢業。妖才證券做CS，又唔升職既同類？

數過佢CE 22分 中上啦

各位唔撚好去NOVA個19人力資源公司搵工個老西恰9我岩岩出黎做嘢乜都唔識比9000月薪比我

利申：副學士/HKDSE full cert

屌你用最垃圾既文員工黎比就梗係跑輸大市啦, 點會追到樓價呀
又唔見你用醫護黎比
就算係保安, 扎鐵都升左幾倍啦

五天工作，9-6準時收工
唔駛體力勞動，可以偷偷上網玩手機
唔駛怕拖10K已經夠
仲可以每年去一兩次日本旅行
利申：毒撚

睇完個po想喊

唔關事
20年前做到文員嘅人唔多
識中英文識用電腦printer
依家是但搵個都做到

事實係唔應該係同一間公司做太耐, 就算係同lv既公司轉黎轉去都可以叫高個價

同一間公司: 每年加3/400蚊當加左

轉公司: 開高2/3k搏一搏照有offer

唔肯搵工既人咪慢慢升

供養人 vs 被供養

衹有負出已經輸在起跑線上！

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

其實生活嘅定義，
完全唔係講＂收入＂，
係計… 可自己花費！

20,000月薪咁去計，
公屋租金只佔 5%…
仲有大把錢可以洗！

如果租住私樓去計，
租金已經扣咗一半！

可以洗嘅錢唔多喇。
人地有19,000洗，
你就得10,000洗，
邊個生活質素高呢？

政府真係，
日日製造富翁！

平賣住戶，
轉手賺過百萬！

買私樓者，
首期已經百萬！

仲要月供，
到時已唔值錢！

有人供養地產商，
有人被政府供養！

人供養你, 你供養人…
公平，公正，公開！

香港有100萬間公營房屋，
已經有300-400萬住戶喇！

香港又有18萬名公務員，
又多60-70萬名公帑家庭！

公援/長生津…等等，
受助人又有成80-90萬人！

全港只有750萬人…
大部份人不用理樓價，
股市樓市政治經濟…
關鬼大部份港人咩事！

幸運地享受生活~
香港三公… 感恩：
公正，公平，公開！

呢啲真係咁就一世，做三年仲12k

咁去考CA/ACO啦

果啲可能住公屋/屋企有樓
只求一份唔使ot唔使用腦每星期返五日嘅工
最好淨係每日撳個掣print野
隊啲紙去碎咁就一日
如果而個價要返5.5日仲要ot 就真係戇鳩

3x歲做CA？

我老豆老母瞓嚮度仲有錢過我

Hong Kong

我11k好多野做

非專科大學生出黎都搵緊14-15K啦

are you kidding me
你試下唔係BBA

邊行既文員好做?
唔想做shipping/ logistic，趕期趕單OT

疊埋心水拎綜援
咪信其他奴隸
佢地真係幫你就直接請你而唔係教你

基本上一早都完左
我講過好多次
hr睇既唔係你空左幾多年
而係睇你住邊,咩名校畢業
你大學畢業就有少少價值,但都唔會人工高,
睇之前個17k 3大畢業個post都證實左
定要聽d人講去不停扔自己既血汗錢走去無限進修?
你已經做份12 13k唔多既工,
仲要慳一堆錢黎塞入大學比人賺?
人地就食你地人血,訓係到賺50k做你人生教練,
你就做半年去養人地一個月
仲要讀完唔保證請硬,全部都唔保證
要則你實搵到地方則
點解仲要信人?

呢間公司我都做過幾次，好多都有11k ，我做過11k嘅好好做，我朋友做13k嘅post就要ot多啲
副學士都可以搵到13k嘅

Nova算好啦，有幾間重閪過佢，比錢佢賺重要態度差

我之前係入面啲員工黎，個垃圾Evan Ho對內部啲人勁刻薄

何小姐對我幾好喎，好似阿媽咁溫柔，教人見工又鼓勵人， 都係想賺佣
呢間公司都好過seamatch

抵比佢賺啦咁

去政府做外判文員

唔明點生活
交租都未必夠

以前做過文員仔深知此道

所以即刻跳返出去唔做文職

就黎湯房都租唔起

大把啦
本身屋企有錢有物業
點解要捱

邊有咁多人有父幹
十個入面都唔知有冇三個啦
人地心入面對世界失去希望 放棄人生唔講啫

幾錢人工呀？

13xxx
正常有個幾月b仔
不過今年冇

香港地 人工低先有錢 人工高=窮

班HR個個都咁講
都唔知係機械人定打手黎

應該係一班人工低
然後踩睇高薪一族既自我麻醉撚

我覺得真係hr黎
都係不停比個夢想人去追
通常有人講身邊有人低人工,班友就會話果d人一定身懷絕術
身邊有人工人工,就叫你多d進修(比多d錢)去追上人地
總之製造就到成個社會每個人都百萬富翁咁
但換我打工時又唔見有人會將我造神

你講得呢堆野就知你未見過世面一聽到D人話鬼佬一定唔會點點點, 你都柒嘅, D鬼佬要計計得痴線過香港人啊, 大部分老闆都係閪, 唔係點會有錢

其實有咩問題？人人都要chur？有人想hea過人生都唔得？

幾千美金買左個bitcoin
打份閒工等佢變50萬美金買樓收租 easy!

大眾市民… 好無知！
(公僕雙糧花紅已量化入月薪)

15,000 x 16 = 240,000
20,000 x 12 = 240,000

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

做咩姐你